Anna Gurke kaebduses wastu Gustav Jürjenson, päranduse nõudmise pärast, kaebatud protokoll Nr 173, ütel tunnistaja Marie Müller, Nuustakult, et Gustav Jürjensoni kadunud abikaas on enne oma surma oma warandusest 1 kühwri, 1 palitu ja 1 katetu kasuk omale kasu tütrele lubanud ja küsimise pääle, et mis tema omale sõsarele lubab, on tema ütelnud, et see mitte üle tema tare
läwe äratulgu ja mitte kätte tema külge pandgu. Gustav Jürjensoni kadunud abikaas olla oma sõsaraga wiha ja wane sees elanud, ja teda oma rööwliks nimetatud. Pääle selle nimetatud
Gustas Jürjensoni kadunud abikaas weel, et Gustav Jürjenson tema põdemise ajal rohitsemise pääle palju raha ärakulutanud ja weel wõla sisse jäänud.
Tunnistaja Anna Grünberg ütles, et ükskord tulnud Anna Gurke oma sõsart, Gustav Jürjensoni kadunud abikaasat tõbe ajal waatama, ja kui tema äraminema hakanud, on tema Gustav Jürjensoni
abikaasele ütlenud:"sõsar, mis sina minule siis päranduseks lubat, kui sina ärasuret". Gustav Jürjensoni abikaas kostnud:"Mina mõtlesin, et sina tulid minu armust waatama, aga sina tulet
minu warandust otsma, mull ei ole sinule midagi anda, kui minu juuksed pää pääl. Kui minu mees neid sinule lubab, siis leika neid haua ääres minu pääst". Ka nimetanud Gustav Jürjenson abikaas, et tema mees tema põdemise pääle kõik ärakulutanud.
Tunnistaja August Zastrow, Nuustakult, ütles, et Gustav Jürjenson on omale kadunud abikaasele selle põdemise ajal tema käest weinisid ja muud rohuks wõtnud ja wõlgu, ja wiimast wõlgu weel umbes paari nädala eest temale äratasunud.
Otsus: Kaebaja Anna Gurke Tartu linnast ja kaebatud Gustav Jürjenson, Nuustakult, ette kutsuda.
